集型男拍亞洲版《盜海豪情》 劉嘉玲促成偉仔華仔合作

今年適逢是FENDI經典Peekaboo手袋十周年，邀得來自世界各地的設計師，重新演繹Silvia Venturini Fendi設計的Peekaboo，將白帆布的手袋雛形轉化為個人設計，並邀得劉嘉玲參與，「其實我十多年前已跟這品牌合作過，今次再給我這個機會，感覺榮幸，可以給我無限想像和創作。整個設計以花朵做主題，是因為春天百花齊放，我覺得人的一生跟花是密切相關，由我們出生到離開這個世界，中間每個過程都少不得花，花是代表一種愛和生命朝氣，還有佛家佛陀的拈花一笑，所有的道理在花入面，是很有生命力。」

適逢今年是FENDI經典Peekaboo手袋十周年，邀請了嘉玲參與，手袋設計靈感來自她鍾愛的花朵，比喻人生就如一朵花、由出生、含苞、盛開至凋謝過程。

嘉玲創立了時裝品牌Anirac，她坦言一向對設計有興趣，只是畫圖方面不擅長，「我有無限創意，例如在生活當中一些體會，對事物感受，或旅遊當中吸收的靈感，我都可以放入我的時裝系列或手袋設計當中。」女人天生愛美，愛裝扮的嘉玲，自言喜歡簡單和型格款式，「我性格裏面有女仔部分，亦有男仔的瀟灑和果斷，我不會穿的款式，相信是娃娃蛋糕裙，不合我形象。」問她覺得老公梁朝偉的衣著品味如何？「他有自己梁朝偉品味，我覺得每個人選服裝一定要尊重自己性格，現在他穿最多是運動衫，還有他一件衫可以重複穿很久，好環保。其實他自己都好有品味，通常出門口時，會問一問我穿什麼顏色的裙或衫？他會自己襯，我最多替他選一條領帶。」

朝偉